# Сектор главного конструктора
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → **[НКУ](sc.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Сектор главного конструктора (СГК)** — русскоязычный термин, не имеющий аналога в английском языке. **Chief designer’s segment** — дословный перевод с русского на английский.</small>

**Сектор главного конструктора (СГК, Сектор ГК)** — аппаратно‑технической основы [ГОГУ](hotg.md) для выполнения функций планирования и управления КА. Сектор ГК руководит выполнением программы [лётных испытаний](rnd_e.md), осуществляет моделирование полёта, анализ ТМИ, реализацию нетиповых (наиболее ответственных) сеансов связи.

**СГК** является составной частью [НКУ](sc.md) и предназначен для выполнения следующих основных задач:

1. командно‑программного обеспечения;
1. навигационно‑баллистического обеспечения;
1. информационно‑телеметрического обеспечения;
1. выполнения задач информационного обмена с объектами НКУ‑ЛР‑1 и ННК‑ЛР‑1 транзитом через ЦУП‑ЛР‑1;
1. управления работой технических и программных средств;
1. обеспечения работы персонала управления КА (смен ГОГУ).

Техническая структура СГК состоит из технических средств, программного обеспечения и системы связи с внешними абонентами.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**`Наземный комплекс управления (НКУ):`**<br> [БЦ](sc.md) ~~ [КИС](sc.md) ~~ [КСИСО](sc.md) ~~ [НИК](lm_sys.md) ~~ [НИП](sc.md) ~~ [НС](sc.md) ~~ [ПОЗ](fp.md) ~~ [СГК](cd_segm.md) ~~ [ССПД](mcntd.md) ~~ [ЦУП](sc.md)|

1. Docs: …
1. <…>


## The End

end of file
